新公司名為X｜將旗下公司四合一？Tesla馬斯克：好主意！

Tesla行政總裁Elon Musk再有新想法！Elon Musk在一個Twitter回覆中透露將旗下四間公司合併的意向，並透過控股公司持有旗下四間旗艦公司，包括電動車公司Tesla、火箭公司SpaceX、腦神經科技公司Neuralink以及鑽探公司The Boring Company。YouTuber兼Tesla投資者Dave Lee更為公司「獻名」為X，Elon Musk在Twitter回覆：「好主意！」。

Dave Lee解釋，取名為X主要是因為Elon已經有域名，並認為這是一個「不錯的名字」。而新公司是一間「確保人類生存及進步」的公司。他又引述4至5年前已有報道指，Elon Musk對四間公司合併的意願，而新公司將可吸引更多具才華為工程師加入Musk企業團隊。

是Musk早在1999年注冊，當年他成立網上銀行，後來這間銀行與Confinity合併，從而成為PayPal，域名。

有關消息傳出之後，有分析認為，Musk可以參考Google母企Alphabet的方案，2015年該公司進行重組，將所有與Google業務相關程度不大的公司或業務由Alphabet直接管理，成為Google的姊妹公司，這些公司包括人工智能公司Deep Mind、自動駕駛系統Waymo等，而Alphabet是各公司的集合體，最大資產仍是Google。不過有分於Alphabet，Musk旗下4間公司都是獨立實體，實際方案可能會有所不同。

如果X出現一定市值大過apple

美中不足美國鋼鐵用咗X

沒錯

而新公司將可吸引更多具才華為工程師加入Musk企業團隊。

mastrubation X!!!

XCOM

無錯!
買起佢

Merry X-Musk

直接叫musk industry啦

現實版Iron man